cp - Copy Files

SYNTAX:
cp [options] source dest
cp [options] source... directory

OPTIONS:
- cp -a : Archive files
- cp -f : Force copy by removing destination file if needed
- cp -i : Interactive - ask before overwrite
- cp -l : Link files instead of copying
- cp -L : Follow symbolic links
- cp -n : No file overwrite
- cp -R : Recursive copy (including hidden files)
- cp -u : Update - copy when source is newer than destination
- cp -v : Verbose - print informative messages

---

ls - List Directory Contents

SYNTAX:
ls [options] [file|dir]

OPTIONS:
- ls -a : List all files including hidden files (starting with '.')
- ls --color : Colored list [=always/never/auto]
- ls -d : List directories with '*/'
- ls -F : Add one character of */=>@| to entries
- ls -i : List file's inode index number
- ls -l : List with long format - show permissions
- ls -la : List long format including hidden files
- ls -lh : List long format with readable file size
- ls -ls : List with long format with file size
- ls -r : List in reverse order
- ls -R : List directory tree recursively
- ls -s : List file size
- ls -S : Sort by file size
- ls -t : Sort by time & date
- ls -X : Sort by extension name


---

mv - Rename/Move Files

SYNTAX:
mv [options] source dest
mv [options] source... directory

OPTIONS:
- mv -f : Force move by overwriting destination file without prompt
- mv -i : Interactive prompt before overwrite
- mv -u : Update - move when source is newer than destination
- mv -v : Verbose - print source and destination files
- man mv : Display help manual

---


